<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="https://vihanga97.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://vihanga97.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2023-12-12T18:53:51+00:00</updated><id>https://vihanga97.github.io/feed.xml</id><title type="html">Vihanga Jayawickrama</title><subtitle>A simple, whitespace theme for academics. Based on [*folio](https://github.com/bogoli/-folio) design. </subtitle><entry><title type="html">Select Poems in English</title><link href="https://vihanga97.github.io/blog/2021/english-poetry/" rel="alternate" type="text/html" title="Select Poems in English"/><published>2021-01-02T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-02T00:00:00+00:00</updated><id>https://vihanga97.github.io/blog/2021/english-poetry</id><content type="html" xml:base="https://vihanga97.github.io/blog/2021/english-poetry/"><![CDATA[<h2 id="the-daughter-of-stardust">The Daughter of Stardust</h2> <p>I was born within these walls.<br/> I carry them around, wherever I wander;<br/> The glass keeps me safe from<br/> Their blades and arrows and bombs<br/> As I trudge my way through, with caution.<br/> I hear them whispering<br/> About my hair, my mouth, my skin;<br/> Never the right size, never the right colour.<br/> I draw my glass walls closer,<br/> Hoping that would somehow shield me<br/> Against their ruthless eyes.<br/> The whispers get louder;<br/> My breasts, my thighs, my hips.<br/> My brain, my heart, my voice.<br/> Do I deserve, to be thus<br/> Sliced and diced and assessed<br/> Under their relentless scrutiny?<br/> As I bow my head in defeat,<br/> The ghosts of my ancestors<br/> Spring up around me.<br/> I gaze at them, with tenderness,<br/> And slowly, I see<br/> Stars and planets and galaxies<br/> Where their flaws and imperfections used to be.<br/> My eyes revert to my body.<br/> Was it not wonderful all along?<br/> As the glass walls shatter, I scream<br/> At the top of my lungs, fearless and dauntless;<br/> “I am the daughter of stardust;<br/> And majestic is all that I shall ever be.”</p> <hr/> <h2 id="an-ode-to-my-love">An Ode to My Love</h2> <p>‘Twas the days of chagrin and turmoil,<br/> The world falling apart beneath our feet;<br/> Yet, amidst the chaos of perpetual desolation,<br/> I sensed a whiff of home.<br/></p> <p>The world seemed hazy beneath the dust of all things broken,<br/> But the beacon that called my name remained undulled;<br/> My steps were slow, but never unsteady;<br/> The world was falling apart, but we were falling together.<br/></p> <p>As the dust settled down and specs of green kissed the burnt up ground,<br/> Writ in our hearts was a vow of eternal affection;<br/> “Be the world as it may, with all its bliss and despair;<br/> For you, my love, my heart shall forever shine sanguine.”</p> <hr/> <h2 id="the-little-rascal">The Little Rascal</h2> <p>He was not a pretty child.<br/> His greasy curls constantly invaded<br/> The large, sombre eyes<br/> That never cared for civilities.<br/> “That snotty little rascal,” they used to call him;<br/> At eight, he was already a master of trickery.<br/> The streets were his home,<br/> His academy, and his sanctuary;<br/> Or so he used to think, but then<br/> He met her. The bent old woman<br/> Selling achcharu by the school street.<br/> She never seemed to notice<br/> How he snatched a handful of<br/> Spiced mangoes or pickled veralu<br/> Off her laden basket, when she wasn’t looking.<br/> Neither did he notice<br/> How the occasional scoop of achcharu she offered<br/> Turned into packets of rice, then old clothes,<br/> Then one day, an invitation to her home.</p> <p>She still sells achcharu<br/> By that very same street;<br/> Alone in the morning,<br/> But a little companion<br/> Clad in a white shirt and faded blue shorts<br/> Joins her every evening.</p> <hr/> <h2 id="kill-me-with-love">Kill Me with Love</h2> <p>Lead me to the horizon where hell meets heaven,<br/> To the paradise isle of fanciful romantics<br/> Where honeysuckles blossom and wither in plenty;<br/> Drown me in ephemeral oaths and contrived caresses<br/> Till my gossamer wings dissolve in the morning dew.<br/> When the delusion dwindles<br/> And the remnants of our tainted glass sculptures pierce my heart,<br/> Lay strings of forget-me-nots around my gravestone,<br/> And kiss the daisies by my oasis ever so softly.</p> <hr/> <h2 id="my-island-bride">My Island Bride</h2> <p>The aroma of black coffee on a lazy rainy morn<br/> Wrapped in blankets; jasmines on her tangled braids<br/> As she leans down, leaving a shy kiss on my brow<br/> Fixing the crumpled pleats on her maroon-gold saree.<br/> Her energetic chatter rises with the sun;<br/> “What do you love more; me or my dosai?”<br/> She laughs, threatening to poke me with<br/> Fingertips ladden with red henna and green coconut chutney.<br/> Eves at the kovil, sindoor on her golden brow,<br/> Marigolds in hues as vibrant as her blessed soul;<br/> Exotic chants and bells and fumes of incense<br/> To bring out the goddess in my woman.</p> <p>The sun rises still over the hills of her isle,<br/> Though it holds not for me the joys of my youth<br/> But the beloved agony of reminiscence;<br/> Oh, how I miss my island bride.</p> <hr/> <h2 id="to-kill-my-killer">To Kill My Killer</h2> <p>On a forgotten alley in my hometown<br/> Scattered with abandoned dreams of the forlorn,<br/> I caught a glimpse of a familiar figure<br/> That I once dreaded and despiced with all my might.<br/> Its eyes, that once raged hot with fire,<br/> Have burnt out, leaving behind ashes and charcoal<br/> And a fading trail of smoke.<br/> Those beastly arms that locked around my body<br/> In an inescapable grasp, when I was a weakling,<br/> Have wasted away into papery skin<br/> Wrapped around its misshapen skeleton.<br/> In its feeble state, knowing it could own me no more,<br/> Its disdainful glare turned fearful, then apologetic;<br/> Staring right into its demonic eyes,<br/> I snapped its loathsome neck in two.<br/> As I walked away from its carcass,<br/> I could feel, stronger than ever,<br/> The rage in my eyes and the strength in my arms<br/> And the sheer power vested in me<br/> By the vast, unapologetic universe.</p> <hr/> <h2 id="the-land-i-once-loved">The Land I Once Loved</h2> <p>Placed amidst the frolicking waves of a serene blue ocean,<br/> The land I once loved used to shine bright and proud.<br/> Adorned with lush forests and rippling creeks<br/> And a millennium’s worth of brilliantly fearless humans;<br/> My land was where heaven intertwined itself<br/> With alluring earthly terrains.<br/> I surf through wave after wave of painful memories<br/> Trying to find the origin of the downfall of my paradise.<br/> Thousands of years of jubilant history<br/> Demolished by the mock decency veiling repugnant idiocy.<br/> Now I hold onto my keys and pray to all gods<br/> As I walk the same streets where<br/> My ancestors used to roam free.<br/> Everything I eat is poisoned.<br/> Everywhere I look is sabotaged.<br/> I slash my ballot sheets with ruthless lines<br/> Because how do I decide; which bastard shall I choose<br/> To rape my mother this time?<br/> I see the ignorance in my people’s eyes.<br/> I feel the pain in their deterioriating bodies.<br/> Where the trees once kissed the skies<br/> Now stand towering columns spitting out toxic fumes.<br/> To lament or not to lament?<br/> The land I once loved is now barren.</p> <hr/> <h2 id="when-im-gone">When I’m Gone</h2> <p>Someday, when I’m gone,<br/> Write on my tombstone,<br/> Not of my accomplishments, my mistakes and failures;<br/> But of the things I loved.<br/> Write about my dog, my friends,<br/> And the love of my life;<br/> The worn out dresses and the slowest of bike rides.<br/> Write about the days spent on hilltops and roadsides,<br/> And days spent in pj’s with messy hair and rom-coms.<br/> Write about the hours geeking over a sum<br/> And the playful days laughing under the sun.<br/> Write, not in gold, but in sparkling mauve cursives,<br/> “Lies here a girl who fell in love with love.”</p>]]></content><author><name>Vihanga Jayawickrama</name></author><category term="distill"/><category term="formatting"/><summary type="html"><![CDATA[This is a selection of English poems I have written over the years. You can find a more extensive collection at the Instagram page @vivijay_poetry]]></summary></entry><entry><title type="html">Select Poems in Sinhala</title><link href="https://vihanga97.github.io/blog/2021/sinhala-poetry/" rel="alternate" type="text/html" title="Select Poems in Sinhala"/><published>2021-01-01T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://vihanga97.github.io/blog/2021/sinhala-poetry</id><content type="html" xml:base="https://vihanga97.github.io/blog/2021/sinhala-poetry/"><![CDATA[<h2 id="රෝමියෝ">රෝමියෝ</h2> <p>රෝමියෝ, ඇස්වලට ප්‍රේම කළ නොහැකි බව<br/> ආදරේ නීති පොත් බොහොමයක දුටිමි<br/> ඒ වුණත් නුඹේ නෙත ගැටෙන එක ඇසිල්ලක<br/> ලෝකයම කෝපි පැහැ නෙත් අතර දකිමි<br/> අකීකරු කෙස් ⁣රොදක් නළල් තල සිඹින විට<br/> ප්‍රේමයේ මල් කිනිති පිපෙන’යුරු විඳිමි<br/> නොහිතාම කොපුල් මත සතපවන හාදු ගෙන<br/> ස්නේහයේ පිණි පොකුරු ඒ මතින් තබමි</p> <p>රෝමියෝ, ජීවිතය මහ හුඟක් බරැති බව<br/> රැළි ගැසුණු ගිම්හාන නළල් මත දුටිමි<br/> මෝසමේ පවා නුඹෙ උණුසුමම දැනෙන විට<br/> සේද සමනල් හැඟුම පමණක්ම විඳිමි<br/> හිම තුහින සිසිලසෙත් වසන්තය නුදුරු වග<br/> සුපුල් තරු එළිය රැඳි සිනහවක දකිමි<br/> අනත්තය පවා මුදු වදනකට නතුව විත්<br/> දෙපා මුල සලන සුදු රෝස පෙති ගණිමි</p> <p>රෝමියෝ, ප්‍රේමයට බොහෝ ඉම් තිබෙන බව<br/> හුඟක් පෙම් පසුවදන් පිටු අතර දුටිමි<br/> ⁣⁣ඒ වුණත් නුඹේ එක දුල් දෙනෙත් කැල්මකින්<br/> නබෝ ගැබ සරන්නට පියාපත් ලබමි<br/> ප්‍රේමයේ පිවිතුරුම, විසිතුරුම හැඟුම් ගෙන<br/> නුඹේ පපුතුරේ මුදු සිතුවමක් මවමි<br/> ජීවිතේ ඉඳු සිහින සතපවා දෙඅත් මත<br/> ක්ෂණයකින් හෘදයම නුඹ නමට ලියමි</p> <hr/> <h2 id="එසිරිලක්-පුර">එසිරිලක් පුර</h2> <p>අසිරිමත් වූ එසිරිලක් පුර අබුද්දස්සම කලක් ආවා<br/> පාට ඇති වෙස් මූණු බැඳගත් දනෝ නෙක රූ රැඟුම් පෑවා<br/> උගත් නූගත් දුගී පෝසත් ජාති භේදත් පසෙක ලෑවා<br/> දෙදහසක් වස් තෙදින් වැජඹී තෝරලා දුන් ලණුව කෑවා</p> <p>මෙතෙක් කල් ඇස් කන් පියාගෙන නිදාගෙන උන් හඳේ හාවා<br/> දුන්නු පාටක් හිසේ ලාගෙන ආයුබෝ ලක් මෑණි කීවා<br/> පාට සළු පිළි පෙරෝගත් උන් වාසි පැත්තට හුරේ ලෑවා<br/> උන්ගෙ පාමුල ඉහඳ පණුවන් පණත් දීගෙන කුලල් කෑවා</p> <p>දෙසිය විසි පහ එපා කී උන් උන්ම තෝරන් හුණුත් ගෑවා<br/> දෑස් අඳ වුණු දරු පැටවු දැක සිතින් ලක් මව සුසුම් ලෑවා<br/> ජාතියේ පෙර පිනට ඉපදුණු තුන් තිසට තුම් ආයු බෝවා<br/> දහස් ගණනින් අපේක්ෂකයින් මෙපින්බිම මත පහළ වේවා</p> <hr/> <h2 id="කන්නගී">කන්නගී</h2> <p>කන්නගී මගෙ හීනයත් මේ ළඟදි දවසක කුඩු වුණා<br/> තනේ නොව හදවතම උදුරා මාත් අහකට විසි කරා<br/> පඬිපුරේ කෙස් ගහක් පාසා එදා ගින්නෙන් පිච්චුණා<br/> මාධවී විතරක්ම නොසැලී ඔච්චමට වගෙ හිනැහුණා</p> <p>කෝවලන් හමුවෙන්න කලියෙන් ඇගේ හිත අරගත් කෙනා<br/> ඈව හැරදා ගිය දිනේ සිට ඈ ගලක් බව කියැවුණා<br/> අපි වගේ උදුරා නොදා හිත පපුවෙ හංගන් උන් නිසා<br/> ඇගේ හදවත පිලිස්සුණු බව පස්සෙ දවසක හෙළි වුණා</p> <hr/> <h2 id="එක්-කවක්">එක් කවක්</h2> <p>එකෝමත් එක කාලෙකට පෙර<br/> හොඳටෝම හද රිදුණ හවසක<br/> සියුම් පිහි තුඩකින් පලා හද<br/> ගලා යන්නට දුනිමි රුධිරය</p> <p>රිදුම් සුව වී කලක් ගිය පසු<br/> කෙනෙක් ඇවිදින් කියා ගිය සඳ<br/> ඒ ගැලූ රුධිරය හෙලූ තැන<br/> ලියා තිබුණලු කවක් සුන්දර</p> <hr/> <h2 id="මතක-මං-පෙතග">මතක මං පෙතග</h2> <p>මතක මං පෙතග - මහ විසල් නුග සෙවණ යට<br/> තරු දෙනෙත් යුවතියක හිඳගති</p> <p>බොහෝ කලෙකට ඉහත බොහොමයක් සැඳෑ වල<br/> කිලිටි සුදු වතත්, හිසකෙසත් නොතකා ඔහේ<br/> වියලි නුග පත් මතින් ඉගිල යන එන අතර<br/> නුබ ගැබට සිනාසෙන තරු දෙනෙත් දැරිවියක<br/> ඉපැරණිම නුග පතට සිහි වුණි</p> <p>කුඩා අතැඟිලි තදින් පටලවා සිනාසුණ<br/> හිත මිතුරු සිත් පෙළක් මුණ ගැසුණු දිනවලට<br/> එකින් එක තාරකා පෙළට දැල්වුණු අරුම<br/> සිහි ව එක් නුග මුලක් හිනැහුණි</p> <p>ඈත තරු එළි දිලෙන අහස ඇයටයි සිතා<br/> පුරහඳට කවි ලියූ මුදු සිතැති කිවිඳියක<br/> සිහින් ස්වරයෙන් කියූ රහස් හොරැහින් අැසූ<br/> නුග පතක් යන්තමින් රතු වුණි</p> <p>හැඟුම් ගිලිහුණු දෙනෙත් යොමා හිස් අහස වෙත<br/> හෙමි හෙමින් ඇවිද ගිය නව යොවුන් යුවතියක<br/> මිලින නෙතගින් සැලුණු පිණි දියෙන් උපත ලද<br/> ළදලු පොකුරක් - මදනලට කී කතාබස්<br/> මොහොතකට අතරමග නැවතුණි</p> <p>තුරින් තුර මල් පිපෙන වසත් සමයෙහි දිනෙක<br/> නුග තුරග කුසුම් නොපිපෙන සොවින් මිලින නෙතු<br/> ඉදුණු නුග ඵල සොයන කුරුලු තුඩු දුටු සැණින්<br/> අසනි වැසි දියෙන් සේදී නැගුණු මුදු ඔපය<br/> දුටු ගැඹුරු මුල සෙමින් විහිදුණි</p> <p>එකින් එක තරු පොකුරු පිපෙන දුල් සැඳෑවක<br/> වියලි නුග පත් මතින් ඇවිද යන එන අතර<br/> මුවග විලිකුන් සිනහ මතින් දෙනෙතග රැඳුණු<br/> පැහැය යම්තමින් දුටු නව යොවුන් නුග ඵලක්<br/> ඉඟියකින් මදනලෙහි දැවටුණි</p> <p>මතක මං පෙතග - මහ විසල් නුග සෙවණ යට<br/> තරු දෙනෙත් යුවතියක හිඳගති<br/> එමග පෙර නොදුටු මුත් හුරු පුරුදු බව දැනුණ<br/> මුවග හසකැනක් රැඳි හිරු දෙනෙත් තරු⁣ණයෙකු<br/> ඇගෙ හිතත්, අතත් පටලාගති</p> <hr/> <h2 id="සමිඳුනි-බෝ">සමිඳුනි බෝ!</h2> <p>බොහොමයක් ගව් දුර ⁣ගෙවාගෙන<br/> ආවෙ බැතියෙන් පුරෝගෙන හිත<br/> උතුම් සිරිමා බෝ සමිඳු වැඳ<br/> පිනක් දහමක් පු⁣රෝගන්නට<br/> සමිඳු රැකි රන් වැ⁣ටෙන් පාමුල<br/> බෝඩ් පුරවා පඬි වදන් ඇත<br/> “‘කිල්ල’ හැදෙනා නිසා මාසෙට<br/> ගෑණු යන්නට එපා උඩහට!”<br/> මහාමායා දේවි එදවස<br/> කුසට වැඩි කල සත් සිහින දැක<br/> අෑට කිල්ලක් තිබ්බෙ නැත්නම්<br/> බෝසතුන් බුදු වෙන්නෙ කොහොමද<br/> ප්‍රජාපතියගෙ තුරුල්ලෙම හිඳ<br/> තනේ එල්ලී කිරි උරනකොට<br/> අනේ කිල්ලක් තිබුණ දවසක්<br/> හම්බෙලාවත් නැද්ද එතකොට<br/> තිලෝ අග වී ඇයව දුටු දින<br/> සසර පෙම් බැඳි යශෝ දේවිය<br/> හඬන විටදී සිරි පතුල් සිඹ<br/> කිල්ල කවදද කියා ඇහුවද<br/> නිවන් යන දා ප්‍රජාපතියගෙ<br/> පසුපසින් පසු ගමන් කළ දින<br/> කිල්ල තාමත් තියෙනවාදැයි<br/> කියා රහසෙම හොයා බැලුවද<br/> තෙරණි සඟමිත් වුණත් එදවස<br/> දරා දෝතින් උතුම් බෝ රුක<br/> වඩම්මන් ආ මාස ගාණට<br/> ඈට කිල්ලක් තිබ්⁣බෙ නෑමද<br/> යොමා සිසිලැති කුළුණු බුදු නෙත<br/> අනේ හිමියනි, වදාරනු මැන<br/> ගැහැණු බුදු හිමි නොදුටු යුතු බව<br/> දහම් පොත්වල තිබ්බෙ කොතැනද?</p> <hr/> <h2 id="මවුනි-මායා">මවුනි මායා</h2> <p>උදා හිරු රැස් වැවේ නිල මත<br/> මැවූ රන්වන් සිතුවමයි ඇය<br/> සමිඳු පා සිඹ හමන මදනල<br/> රැඳුණු පොළොවෙහි රැජිනියයි ඇය<br/> දිනා දින දින නුවර පුරවර<br/> හදින් හද රැඳි කිතු ගොසයි ඇය<br/> දහස් දූවරු බැතින් නමදින<br/> මියුරු මායා මෑණියයි ඇය</p> <p>සැදී ලා දම් සේද සළුවෙන්<br/> රොබරෝසි වැසි හැලෙන කාලෙට<br/> රඳා රන්වන් ඇහැළ අබරණ<br/> පා තබා මල් රඟන තාලෙට<br/> උදා හිරු තෙද - සඳේ සිසිලස<br/> රඳා තුරුලෙහි, සොයන්නිය ඇය<br/> මැයි මලේ රත රැගෙන හොරැහින්<br/> ඇගේ දූවරු නගන මදහස</p> <p>ඔවා මිණි දම් - පොවා යහ ගුණ<br/> සිප් නැණින් ලොව දිනන මාවත<br/> මවා දිවිමග දිනන දා අප<br/> පුරා අබිමන් තුටු කඳුළු නෙත<br/> ලොවට අණබෙර නොලා කී මුත්<br/> රඳා හද ඇගෙ උතුම් සෙනෙහස<br/> අපේ අබිමන් මලක් මෙන් ගෙන<br/> ඇගේ හිස මත හොවන්නිය ඇය</p> <p>සදා ඉන්නට වරම් නැති මුත්<br/> ඇගේ තුරුලෙහි බැති සුවඳ විඳ<br/> ලොවේ අපමණ රන් කිරුළු ලැබ<br/> රැඳී වැජඹෙන මතු දිනෙක වුව<br/> සිතින් යළි සුදු රැලි ගවුම හැඳ<br/> සදා තුරුලෙහි රැඳී නවතින<br/> ඇගේ සෙනෙහෙන් සදා නොමිදෙන<br/> මවුනි, මායා දියණියයි මම</p> <hr/> <h2 id="වීසි-දැල්">වීසි දැල්</h2> <p>වීසි දැල් කරදිය හුළං වල එති එතී සරදම් කරද්දී<br/> හොරෙන් පිහදන උඹේ කඳුළක් ඇඳින්නැකි ඇස් වහන් ඉද්දී<br/> පින් නොවේ පව් කරොත් කාටත් වැහෙනවලු දොර නිවන් යද්දී<br/> පොතේ පාඩම් අතර තිබුණලු පව් පිරෙන බව මස් මරද්දී</p> <p>මාත් ඉස්සර උඹ වගේ බං පොඩි දොහේ ඉස්කෝලෙ යද්දී<br/> අකුරු ගැනමයි හිතුවෙ නිතරම දැලේ මාලුවො උඩ පනිද්දී<br/> පිළී කොරපොතු නැතිම ලෝකෙක රජෙකු වෙන හීනය මැවෙද්දී<br/> චක්ක⁣රේ කොච්චරක් ලේසිද ජීවිතේ දුර රස දැනෙද්දී</p> <p>හිතන තරමින් ලේසි නෑ බං පතාගෙන ආ දුක තියෙද්දී<br/> ගුණේ අයියගෙ මන්න පහරින් තාත්තා මග පණ අදිද්දී<br/> ගැහුණ හැටි ඇඟ මාලුවෙක් වගෙ ලේ විලක් මැද වැටිල ඉද්දී<br/> වයස දොළහයි දවස මතකයි අන්තිමට ඉස්කෝලෙ යද්දී</p> <p>තුන් මහේ දානෙටත් ඉස්සර ලෙඩ ඇඳට අම්මත් වැටෙද්දී<br/> අනේ අක්කත් බඩ වුණා බං යන්තමින් දා හත පිරෙද්දී<br/> තාත්තෙක් නැති පොඩි එකත් කිරි ඉල්ලගෙන කෑ මොර තබද්දී<br/> පවත් හරි හිස් වචනයක් බං අම්මලා රෑ කඳුලු බොද්දී</p> <p>සන්තකේටම තිබුණ ඔරුවේ මුහුද එක්කන් පොර බදද්දී<br/> තාත්තවමයි සිහි වුණේ පොඩි මාලු වැල්ලේ පණ ගැහෙද්දී<br/> ජීවිතේ කලු සුදු කොහෙද බං ඉරත් අළු පාටින් පෙනෙද්දී<br/> අපිත් මාලුවො වගේමයි ඉරණමේ දැල්වල පටලැවෙද්දී</p> <p>තාම මතකයි වින්ද දුක් කඳ උඹේ අම්මා උඹ ලැබෙද්දී<br/> එදා ඉඳලයි හිතා ගත්තේ රජ කරන්නට උඹ වැඩෙද්දී<br/> ජීවිතේ මග දිය වුණා බං හීන දිය රැල්ලට බිඳෙද්දී<br/> පව් පිරෙද්දෙන් බලන් ඉන්නම් පුතේ මං උඹ නිවන් යද්දී</p>]]></content><author><name>Vihanga Jayawickrama</name></author><category term="distill"/><category term="formatting"/><summary type="html"><![CDATA[This is a selection of Sinhala poems I have written over the years. You can find a more extensive collection at the Instagram page @kavisithakasiththam]]></summary></entry></feed>